---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۴۳ - ستاره صبح
---
# غزل شمارهٔ ۴۳ - ستاره صبح

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>چو آفتاب به شمشیر شعله برخیزد</p></div>
<div class="m2"><p>سپاه شب به هزیمت چو دود بگریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>عروس خاوری از پرده برنیامده چرخ</p></div>
<div class="m2"><p>همه جواهر انجم به پای او ریزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بجز زمرد رخشنده ستاره صبح</p></div>
<div class="m2"><p>که طوق سازد و بر طاق نصرت آویزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شب فراق چه پرویزنی بود گردون</p></div>
<div class="m2"><p>که ماهتاب به جز گرد غم نمی بیزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به جان شکوفه صبح وصال را نازم</p></div>
<div class="m2"><p>که غنچه دل ازو بشکفد به نام ایزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>متاع دلبری و حال دل سپردن نیست</p></div>
<div class="m2"><p>وگرنه پیر از عاشقی نپرهیزد</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تو شهریار به بخت و نصیب شو تسلیم</p></div>
<div class="m2"><p>که مرد راه به بخت و نصیب نستیزد</p></div></div>